原地踏步的Star Wars Sequel Trilogy

睇完成個sequels
感覺似係原地踏步多過所謂end the saga
TFA就純粹用新人 新setting 去重新講過個故仔
似係舊酒新瓶多過正傳嘅接續
不過點都叫不過不失 咪當係試下水溫

去到公認最垃圾嘅TLJ就依然係死不背改
成套嘢更加煞有介事咁強調要let the past die
嗰啲Jedi啊 Sith啊 Republic啊 Empire啊
通通都同我收皮
最慘嘅係嗰種收皮係in name only嘅收皮
口講話自己唔係Sith/Empire 但其實喺觀眾眼中做緊同Sith/Empire一樣嘅嘢
純粹係中二病想換個朵多過真係有啲咩轉變

最過份係連成個saga嘅主軸Skywalker家族都要收皮 唔止係Luke physically嘅收皮
仲係Skywalker血脈所代表嘅血統論嘅收皮
Rey係nobody 普通掃地僮都可以係Jedi
人佬你乜都收哂皮 咁究竟傳承咗啲乜啊
不如連lightsaber都咪撚攞啦
Old Republic講緊幾萬年間嘅風風雨雨咪又係不斷圍繞住Jedi + Republic同Sith Empire之間嘅鬥爭
又唔見人哋要不斷let the past die先畀到新意人？

去到今集轉翻JJ做導演 先知道觀眾想要嘅係咩
但因為要執翻之前啲屎 就唯有觀眾想要乜就畀乜
你想要血統論？畀你囉
你想要Sith回歸？畀你囉
你想Skywalker家族唔使絕後繼續傳承？畀你囉
當初係威係勢要let the past die
依家咪又係要死死哋氣畀翻哂嚟

最後都係要掘翻PPT出嚟拍硬檔做final boss
草草收多佢一次皮就美其名叫end the saga
大佬咁當初Anakin balance咗啲乜？？？
Legends入面都叫做真係毀咗PPT肉身
只係佢用clones復活 而且後來兩次收皮都同Skywalker兩兄妹有直接關係
嚟到Canon居然變咗係俾自己孫女收皮 咁Skywalker兩代人嘅存在有咩意義？？

總結嚟講成個sequels就係眼高手低 明明最初個定位似係想make another saga多過end the saga
到後尾見搞咗個大頭佛出嚟先索性回到原點
冇睇過之前六部曲都還好 睇過嘅話直程覺得成個sequels係睇咗等於白睇

血統根本on9

講笑咁講 當初Anakin殺晒左大部份jedi 咪balance左
本身係2個sith對n個jedi

其實個人覺得bring balance to the force係講緊類似於生態平衡（balance of nature）嗰種balance
即係原力整體係處於一個較stable同natural嘅狀態
而唔係純粹光暗兩極嘅人數平衡
咁先解釋到點解要透過消滅Sith嚟達至所謂平衡
因為Sith由始至終都係極端地沉溺於dark side
而且不斷運用原力去做各種明顯違反自然嘅嘗試
好似係immortal同create life咁
而Jedi相對嚟講比較尊重自然 較少改變自然規律
但後來亦過份執著於light side而往往否定人心嘅黑暗面向 走咗另一個極端
所以要bring balance to the force同樣要消滅Jedi

孤陰不長，獨陽不生

最後PPT叫Rey殺左自己，咁Rey就會繼承sith，就結果而言PPT真係死左係Rey手上，個分別係邊度？係因為冇帶住恨意同憤怒所以佢就唔係sith?
同埋點解當Rey同Ren一齊聯手嘅時候，PPT就有返力量，係因為Light side勁左所以dark side要balance?咁最後dark side死曬算唔算not balance?

2個Smith???

正解

補充翻Palpatine回歸 Skywalker變condom嗰點
其實個人覺得平衡完可以再失衡呢個解釋冇問題
問題係在於鋪排同表達方式上面
成個Palpatine嘅回歸似係鞭屍多過甚麼致敬
前兩集一直都冇任何伏筆預示佢未死/將會回歸
甚至係刻意處處強調Sith嘅時代已經結束
Snoke唔係Sith Kylo唔係Sith 班KOR亦唔係Sith
純粹係上集無端白事搞死咗Snoke
要繼續推進劇情就唯有搵個新嘅final boss
與其另創新角 不如recycle Palpatine比較就手

你話Legends入面Palpatine亦有死後回歸
但問題人哋係開宗明義話Palpatine肉體被毀後再透過essence transfer去reborn
之後死多兩次先徹底收皮
嚟到Canon就好似係明明已經死透
Sith嘅時代早已終結 Skywalker亦功成身退
吖但點知Snoke又突然死Q咗
喂咁不如走去掘翻Palpatine出嚟
Sith其實未滅亡㗎 叫佢拍硬檔幫手收埋個尾佢啦

到最後原來Palatine先係condom啊
呼之則來 揮之則去
而Skywalker就好似俾人撚咗三十年咁
以為自己早已經消滅咗Sith？哈哈傻仔
各位觀眾你哋又以為TFA係新時代嘅開始？
但原來去到今集先係舊時代嘅終結 新時代嘅開始
今集先係end of the Skywalker saga啊

咁當然 你話一切都係為咗要執翻前兩集嘅屎
係可以體諒嘅

明顯地係想執TLJ啲屎 成套最好睇個位係肥婆得幾個shot

唉 算啦 第7集rey拎劍見到果D畫面/聲都知打後個發展唔係依家咁架啦
鬼叫第8集比條撚樣搞爛左咩

直接將kylo變final boss咪算囉
屌你老母拎pal黎bin c

我覺得Rian Johnson 係想將Kylo 做final boss, 所以講到佢irredeemable

跟本你另創saga就無問題嘅
唔需要煞有介事話要end左佢
話要end上1個saga但又要消費堆人
han, Luke ,ppt呢班全部變左Condom先最嬲
4至6叱吒宇宙呼風喚雨最後求撚其死晒

當六已經完左好冇

已經無視左789
但會接受R1

Rogue one已經係個好例子點樣喺新舊間做取捨
唔係話轉過哂啲人 換過哂啲造型就叫有新意
你要開創新時代唔緊要 最慘又唔夠功力
最後咪又係要搵翻堆舊人出嚟收拾爛攤子
仲要搞到舊角就形象破滅 新角又唔見得討好
結局又係Palpatine死 換咗個名嘅帝國被推翻
由另一個僅存嘅Jedi去傳承復興Jedi order
咁同reboot ROTJ有乜分別？

就係覺得Kylo 唔夠料先出番PPT

夠唔夠料任佢吹既姐
落得決心弒父弒君要入埋dark side有幾難
係片頭段字度寫咪搞掂
前傳都係咁

個樣太7 冇乜邪惡feel

講起新角
一開始有個銀色白兵captain pharma好有氣勢好期待係咪新boba fett咁型
點知睇晒3集跟本就係茄厘啡拎嚟賣figure

Snoke 唔死咪boss
多謝rian Johnson

最慘係成個角色無論係由墮落到從良都太過兒戲
當初Anakin徹底墮落真係講緊真係失去一切
恩師離佢而去 老婆死咗 仔女死埋 自己變咗half man half machine 從此就變得鐵石心腸 冷血無情
之後當知道自己原來一直有個仔 內心開始動搖
由一無所有變到有翻個仔 可想而知影響會幾大
最後因為要救自己個寶貝仔而回到光明面
成件事起碼會有說服力得多（至少以一套科幻片嚟講

至於Kylo始終都似個細路多過獨當一面嘅boss角
一開波就崇拜自己阿爺 想做第二個佢
之後又話要let the past die 依家我世界
最後又俾自己老母嗌一聲就從良翻
好似由頭到尾都唔知自己想點咁
青春期反叛走去離家出走
好喇玩夠喇 咪返屋企囉

exact7ly
仲衰過d 青春冒險片

弒父弒君, 空手可以停激光, 係好勁架
但發脾氣會斬爛D MON, 第一集就輸比咩都無練過既Rey
對Luke 又成日鳩叫, 要寫到夠份量既final boss 唔止一集時間
況且迪迪尼講明Kylo 最後要洗白